有飲茶／咖啡既習慣，會令你死一世做打工仔

飲茶／咖啡
會強制提升你既專注力
能力上傾向 focus to details
擁有呢個能力，好適合做打工仔
因為你會好 focus 到 details , 處理細節上會有boost 既效果
但背後, 係有損失
你會損失縱觀大局既視野,
係由於你飲完咖啡/茶, 視野會變得狹窄
你會非常focus to 你手頭上果份 job duty
卻失去縱觀大局既能力

另外, 茶／咖啡有樣好惡毒既野, 就係你會有戒斷症狀
大概發生係你放工果陣
你會發覺好攰 好攰 冇晒精神
冇錯 , 呢個moment 正正就係發生緊 戒斷症狀
會令你大腦功能急劇下降
所以點解大家放工都會咁攰？點解咁想 hea 下 , 咁想娛樂？
答案已經好清楚
放工後你唔會再有精神去諗轉工，唔會去諗政治野
你只想輕鬆 hea 下
其他野，不了

到第二朝
食完早餐後，又一杯咖啡／茶
再次啟動你既 focus 模式
放工後再次疲勞不已

久而久之
你只會繼續埋首你份工作, 你既job duty
你會打死一世工
一世都做打工仔
一世工字無出頭

食煙會令你生肺癌

所以我從來不喝咖啡，又向成為首富邁進一大步。

有料

識飲一定飲汽水

咖啡／茶呢樣野
最多係間中飲
e.g. once per week
絕對唔可以有依賴性, 習慣性

一罐可樂都有約 30mg 既咖啡因
唔少得茶好多
都會有依賴性, 習慣性

我知道我呢個假設好大膽
但老實講
科學既精神就係要咁大膽去假設

咁你小心求證嗰part去左邊

呢個真
轉左飲檸水好快就連升幾級

大家試下戒一排茶／咖啡既習慣
就會明
唔係唔飲得
而係唔好成為習慣

巴菲特日日飲